[
{"title": "پریودی؟", "question": "سلام ببخشید من یه راهکار میخواستم ، پریودم و سه روز دیگ عروسیمه ،  من چعار روز دیگه پریودم تموم میشه ، قرص ال دی هم نمیتونم بخورم  چیکار کنم؟؟؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بایستی زودتر اقدام می کردید فقط میتونین کپسول مفنامیک اسید میل کنید که خونریزی تون رو کم کنه"}]},
{"title": "پرده بکارت؟", "question": "سلام. برای تشخیص پرده بکارت به دکتر مراجعه کردم گفتند ک از نوع بیضوی ارتجاعی هست و خونریزی دارد ولی بعد نزدیکی خونی مشاهده نشد.میخواستم بپرسم ایا این نوع پرده پارگی دارد؟اگر دارد خون مشاهده میشود یا نه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام هیچ نوع پرده ای صد درصد خون ریزی ندارد"}]},
{"title": "عفونت رحم؟", "question": "سلام ببخشید من چندین سری به متخصص زنان مراجعه کردم به علت عفونت های ادراری و برفکی شدن رحم بعداز مصرف دارو بهتر میشم ولی مجدد شروع میشه،خونریزی پریودم لخته ای هست و رنگ تیره،قسمت تخمدان سمت راستمم درد میگیره گاهی اوقات،تست پاپ اسمیر دادم مشکلی نبود،میخواستم بدونم علت اینهمه درد زیر شکم و این علایم و عفونتهای مداوم چی میتونه باشه،چیکار باید بکنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام قرص لاکتوفم میل کنید"}]},
{"title": "مصر دارو دوفامد؟", "question": "سلام برای تنبلی تخمدان ب پزشک مراجع کردم و قرص دوفامد واسم تجویز کردن  ولی بعد از مصرف 9 روزه قرص دکتر گفتن بلافاصله پریود میشم اما 13 روز گذشته البته رابطه جنسی هم داشتم ولی تست هم دادم ک منفی بود جوابش. دلیل پریود نشدنم چی میتونه باشه", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "ازمایش خون بارداری بدید"}]},
{"title": "من حین رابط مشکوک شدیم؟", "question": "سلام  من با شوهرم رابط داشتیم شوهرم گفت شک دارم شاید مایع مینی وارد واژن شده باشه بعد هفت روز پریود عقب افتاد و بعد هفت روز. پریود شدم اما دفعه اول بود پریودم تا پنج روز بود  بعد احساس حالت تهوع و درد ناحیه تناسلی سر درد ناگهانی دارم نمیدونم از چیه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام احتمال بارداری کم هست ولی تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "عفونت ؟", "question": "خارش و سوزش شدید اداره دارم باید چه کاری انجام دهم و از چه چیزی هست", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش ادرار انجام دهید"}]},
{"title": "برای زایمان سزارین سوال داشتم؟", "question": "ایا در بیمارستان تامین اجتماعی امیرالمومنین عمل سزارین انجام میدین؟اگر بله باچه هزینه ایی؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر سمیه شیبانی", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان، زایمان و نازایی و جراحی زیبایی زنان", "answer_text": "سلام خیر.بیمارستان بقایی سزارین میکنم"}]},
{"title": "تیتر بتا بعد ازامپول  hcg؟", "question": "سلام خسته نباشید من. یازده روز از تزریق دوتا امپول hcg میگذره ازمایش دادم بتام 32 ایا این کاذبه اثر امپول مونده تو بدنم ؟  اخه  دوسال پیش که زدم روز ده بیبی چکام کاملا منفی بود", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در صورت تاخیر یک هفته ای تست بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "بارداری بعد خوردن قرص اورژانسی امکان داره؟", "question": "سلام خسته نباشید من بعد رابطه بلافاصله 5 دقیقه نشده قرص اورژانسی خوردم هر بار  احتمال بارداری وجود داره", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام احتمال بارداری در تمام روش ها وجود دارد و در اورژانسی بیشتر روش دایم داشته باشین"}]},
{"title": "زنان؟", "question": "سلام خسته نباشید پریودیم چند روز عقب افتاده بود بعد از چند روز پریود شدم خونریزی شدید و درد زیاد داشتم ولی بعد از یک روز کلا خون ریزی قطع شد  دلیلش چیه  ممنون میشم راهنماییم کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "سونوگرافی تشکیل قلب جنین؟", "question": "سلام وقت بخیر من طبق اولین روز از اخرین پریودیم که 6/1 بوده الان شش هفته ام و طبق ازنایش تیتر بتاکه عدد4018 بود رو اندازه گیری ازمایشگاه 5هفته هستم الان برای سونو تشکیل قلب طبق کدوم هفته جلو برم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بر اساس تاریخ پریود حساب کنید"}]},
{"title": "چسبندگی لابیاهای مینور در دختر باکره بزرگسال ؟", "question": "سلام من مجردم و 27سالمه دچار عفونت قارچی واژن شدم که دکتر دارو داد استفاده کردم داروهای مثل قرص فلوکونازول و پماد تریامسینولون و کلوتریمازول موضعی که ترکیب کنم بزنم وژل شستشو که خوب شدم ولی هنوز چسبندگی لابیاهای مینور واژن دارم ، بهشون گفتم گفتن که پماد استروژن هفته ای 2بار بزنم  میخواستم بدونم ایا چسبندگی رفع میشه یا نه خیلی استرس دارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام پماد رو مرتب استفاده کنید"}]},
{"title": "یه برامدگی سفید کوچک در نواحی بیرونی واژن؟", "question": "1 هفته پیش رفته بودم دکتر ک قارچ داشتم و کرم استفاده کردم و خارش ندارم ولی الان چند روزه این زخم ب وجود اومده", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا مراجعه حضوری داشته باشید"}]},
{"title": "زنان؟", "question": "با سلام.من25 سال دارم.مدتیه زیر دلم خیلی میسوزه.درد نه.سوزش دارم.و گاهی سوزش به سمت تخمدان سمت چپم هم انتقال پیدا می کنه.مشکل چیه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا سونوگرافی رحم انجام دهید"}]},
{"title": "خوردن شوید زیاد و تازه در اش دوغ در بارداری ؟", "question": "سلام وقت بخیر  بنده مقدار زیادی شوید تازه  را در اش دوغ پختم ، و وقتی میتوجه شدم قاعده اور هست فقط اب اش را خوردم ، اما متوجه نبودم که ویتامین های c . A به مقدار زیاد در اب اش موجود است  هفته یازدهم هستم ایا خطری هست؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نگران نباشید ولی کمتر میل کنید"}]},
{"title": "پریودی نامنظم؟", "question": "سلام وقت بخیر. دکتر من مجرد هستم و مشکل تنبلی تخمدان دارم و سیکل پریود 40 روزه داشتم با پریودی 4،5 روزه. اما الان طی یک ماه 3 بار پریود شدم اون هم با زمان هرکدوم 8،9 روز مشکل چیست؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام ممکن تنبلی تخمدان باشه سونو و ازمایش هورمونی لازم است"}]},
{"title": "hpv ؟", "question": "سلام خانم دکتر من دختر مجردی هستم که به زگیل تناسلی دچار شدم و خیلی سر درگمم ایا با یه رژیم درست بدن این ویروس می تونه پاکسازی کنه ؟  ایا اصلا میشه ازدواج کرد و رابطه داشت ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اطفاواکسن گارداسیل و داروی تقویت سیستم ایمنی میل کنید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "نزدیک پریودی دو روز مونده نزدیکی کردیم و ریخته شود داخل به نظر شما امکان بارداری هست؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در صورت تاخیر در زمان پریودی تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "11شهربور اسکن هسته ای تیرویید دادم یک هفته هست فهمیدم باردارم امروز رغتمسونوگرافی نشون داد ساک حاملگی هست اما جنین نیست و نوشته مایع زرد و تخمک گذاری نشده و لکه بینی قهوه ای هم دارم.ایا ممکنه باردارنباشم یا سقط شده باشه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ده روز اینده سونوگرافی واژینال تکرار کنید"}]},
{"title": "پریودی؟", "question": "سلام من حدود چهار ماه پیش یه رابطه لاپایی داشتم بعد یه نفر گفت ممکنه اب از طریق لاپایی ممکنه رفته باشه داخل واژن و احتمال حامله شدن باشه  ایا امکان حاملگی وجود داره؟ اگه حامله شده بودم تا الان باید متوجه بارداری میشدم ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بعد از چهار ماه مشخص میشه"}]},
{"title": "بارداری ؟", "question": "سلام وقت بخیر  ایا در ازمایش چکاپ معلوم میشود که باردار هستیم یانه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام ایا میتونم جیگر مرغ با سیب زمینی به مقدار کمی بخورم؟ هوس کردم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در حد کم میل کنید"}]},
{"title": "تخمدان پلی کیست؟", "question": "سلام وقت بخیر  چندماهه که پریود نامنظم و ترشحات خونی بین پریودی دارم و کم کاری تیروییدم داشتم که ازمایش دادم و بخاطر اون نبوده سنو رحم و تخمدان دادم که تخمدان سمت راست پلی کیست بود و میخواستم بدونم چه دارویی باید بخورم و چه کاری باید انجام بدم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ابتدا تنبلی تخمدان باید درمان شود"}]},
{"title": "جوشه در کشاله ران؟", "question": "سلام من یه دختر مجردم کشاله رانم یه چیزی زده مث جوشه ولی مث گوشتمه میشه بپرسم چیه و درمانش چه جوریه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید معاینه حضوری شوید"}]},
{"title": "مصرف سیتریزین؟", "question": "سلام وقت بخیر 16 هفته هستم میتونم قرص سیتریزین استفاده کنم به هیچ عنوان ابریزش بینی و عطسه قطع نمیشه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است قرص لور اتادین میل کنید"}]},
{"title": "افسردگی؟", "question": "باسلام.45سال دارم متاهل هستم 27ساله ازدواج کردم.همیشه ادم شاد وشلوغی بودم و علاقمند به جمع.مدتیست حس افسردگی دارم دوست ندارم ارتباط زیادی با دوستان و فامیل داشته باشم دوست ندارم زیاد حرف بزنم و کسی زیاد باهام سوال و جواب کنه .لطفا راهنماییم کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر بهاره زارع", "dr_exp": "دکترای تخصصی روانشناسی", "answer_text": "سلام. از توضیحاتی که دادید، به نظر می رسد که شما ممکن است در حال تجربه تغییرات خلقی یا احساسی باشید که می تواند نشانه هایی از افسردگی باشد. تغییراتی که توصیف کرده اید، مانند کاهش علاقه به ارتباطات اجتماعی، کاهش تمایل به صحبت کردن و احساس خستگی از تعاملات اجتماعی، می تواند به دلایل مختلفی از جمله استرس، خستگی، مشکلات روزمره یا حتی تغییرات هورمونی و جسمانی رخ دهد.چند نکته برای کمک به شما وجود دارد:در ارزیابی علایم به این فکر کنید که این تغییرات از چه زمانی شروع شده اند. ایا یک اتفاق یا تغییر خاص در زندگی شما رخ داده؟  است که ممکن است باعث این احساسات شده باشد؟ ایا علایم شما به مرور زمان بدتر شده اند؟  ایا تغییراتی در خواب، اشتها انرژی یا حتی دردهای جسمانی غیرعادی داشته اید؟ افسردگی گاهی با علایم جسمانی همراه است. مراقبت از خود ورزش و فعالیت بدنی: حتی فعالیت های ساده مانند پیاده روی می تواند تاثیر مثبت بر روحیه و انرژی داشته باشد. ورزش به ازاد  شدن هورمون های مثبت در بدن کمک می کند که می تواند به بهبود حال شما کمک کند. تغذیه سالم و خواب کافی: مراقبت از رژیم غذایی و خواب شما نقش مهمی در وضعیت روانی و جسمانی شما دارد. سعی کنید یک برنامه منظم برای خود تنظیم کنید.بررسی عوامل استرس زا   - ایا اخیراً فشار یا استرس خاصی در زندگی شما وجود دارد؟ استرس های طولانی مدت می توانند باعث فرسودگی روحی و کاهش علاقه به ارتباطات اجتماعی شوند..توجه به افکار و احساسات منفی   - ایا در مورد اینده یا روابط خود احساس نگرانی یا ناامیدی دارید؟ بررسی افکار منفی و درک اینکه چه عواملی باعث کاهش انگیزه شما می شود، می تواند به شما کمک کند ریشه این احساسات را پیدا کنید.درخواست کمک حرفه ا ای   - اگر این حالت ها ادامه دار شد یا شدت گرفت، بهتر است با یک روان شناس یا مشاور صحبت کنید. انها می توانند از طریق گفتاردرمانی یا روش های دیگر به شما کمک کنند تا با این احساسات بهتر کنار بیایید. درمان های موثری برای افسردگی وجود دارند که شامل تکنیک های شناختی-رفتاری و یا گاهی دارو درمانی می شود. صحبت با افراد نزدیک   - حتی اگر احساس می کنید تمایل ندارید با دیگران صحبت کنید، ممکن است صحبت با یک دوست نزدیک یا شریک زندگی تان کمک کند احساسات خود را به اشتراک بگذارید و از حمایت ان ها بهره ببرید.مهم است که بدانید این حس ها گذرا هستند و با تلاش و مراقبت از خود می توان بهبود یافت. اگر این احساسات ادامه پیدا کرد یا بر زندگی روزمره تان تاثیر منفی گذاشت، حتماً به دنبال کمک تخصصی باشید."}]},
{"title": "سن بارداری؟", "question": "سلام من دو هفته پیش فهمیدم باردار هستم چون پریود های من نامنظم هس نمیدونم الان هفته چندم هستم ولی چون من باکره بود تاریخ دقیق رابطم دو شهریور بود میشه از روی اون فهمیدم سن بارداری رو یا نه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام خیر"}]},
{"title": "دل درد کمر درد بدن درد؟", "question": "سلامدخترم مجردم  چن روز بود دل درد و حالت تهوع داشتم زیر دلم خیلی درد میکنه لگنم سمت چپم بیشتر همره با کمر درد گرفتگی عضلات تمام بدن الان عفونت پنیری شکل ازم خاج میشه امروزم خون بین قهوه ای و سیاه ازم خارج شد چن رو زدیگه میخوام تا پریودی ایا ممکنه حامله باشم چون بیشتر میگن نشانه بارداریه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام این نشانه ها غیر اختصاصی هستند و در صورت تاخیر. پریود تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "ضربه به واژن؟", "question": "سلام وقت بخیر. دخترم 16 سالمه. امروز یکی از دوستام تو مدرسه ضربه نسبتا محکمی به واژنم زد ؛ میخواستم بدونم که ایا امکان دارد پرده بکارت ام پاره شده باشد یا مشکل دیگه ای ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام امکان اش کم ولی بهتره معاینه شوید"}]},
{"title": "بیضه نزول نشده؟", "question": "سلام دکتر وقتتون بخیر  شما دو روز پیش پیام دادین ازمایشات بعد از هورمونی تراپی سامی مشکل داره و مجدد یک نوبت از دکتر لطفی بگیرین و با توجه به اینکه در این شرایط فعلی به من مرخصی نمیدن یکی دیگه رو دادم عکس ازمایش و سونوگرافی رو بیارن پیش دکتر لطفی . ولی از وقتی گفتین توی سایت نوبت اینترنتی تمام شده تماس هم میگیرم  جواب نمیدن و میگن نوبتا پر شده و ما نمی تونیم کاری کنیم. کسی پاسخگو نیست. الان دکتر لطفی فردا هم بیمارستان اکبر هستن . الان شما نمیتونین در همین صفحه نامه یا متنی بدین که من بفرستم برا کسی که اومده از بلوچستان نشون پذیرش بده و بهم نوبت بدن .برا فردا", "answers": [{"dr_name": "دکتر خشایار اتقیایی", "dr_exp": "فوق تخصص جراح کودکان", "answer_text": "سلام یک نوبت از متخصص غدد بزرگسال در زاهدان بگیرید و ازمایش ها نشون ایشون بدهید"}]},
{"title": "احتمال بارداری؟", "question": "باسلام وخسته نباشید پریودهای من نامنظم هستن وکیست شکلاتی درسمت چپم دارم همسرم واریکسل دوطرف داشتن تیرماه عمل کردن ومن مرداد 11پریودیم یکبار نزدیکی داشتم 7روزتاخیر دل دردهای پریودی داشتم وتهوع سردرد لک بینی صورتی داشتم که تست زدم هاله صورتی زیر 3دقیقه انداخت بعد چندروز دوباره تکرارکردم منفی شد 30 شهریور تیتربتادادم 0/1شد هنوز بتارو تکرارنکردم ولی تمام علایم بارداری رو داشتم ودچار کمردرد شدم ودرد لگن به نظرتون احتمال داره باردارباشم ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام تست بارداری رو تکرار کنید"}]},
{"title": "فشار شریان؟", "question": "سلام. بنده ماه پنجم بارداری هستم. فشار شریان سمت چپم 1.80قرص ا اس ا مصرف میکنم دچار لکه بینی میشوم به نظر شما چکار میشه کرد. متشکرم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام عکس سونوگرافی تون رو ارسال کنید"}]},
{"title": "بعد زایمان سزارین؟", "question": "سلام خسته نباشید بعد زایمانم ک اول قرار بود طبیعی زایمان کنم بعد از معاینات زیاد دیدن نمیتونم زایمان کنم سزارین کردن به مشکل برخوردم نمیتونم رابطه داشته باشم از درد انگار داخل رحم من ورم کرده و تنگ شده هنگام رابطه درد زیادی دارم و اصلا درد کم نمیشه و رحم جا باز نمیکنه الانم درد مثل درد قبل از پریودی دارم میشه کمک کنید ببینم باید سونو برم چون با بچه کوچیک نمیتونم هی برم دکتر هوا سرده ممنون میشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام این به دلیل خشکی رحم بعد زایمان هست و باید پماد استفاده کنید"}]},
{"title": "پریود؟", "question": "به علت کم کاری تیروعید  این ما پریودم دیر شده باید چیکار بکنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری. انجام دهید"}]},
{"title": "زگیل دارو؟", "question": "خانم  دکترر فعلا قرصی میتونید معرفی کنید بخورم برای جوشایی ک رو واژنم هست! ی قرصی چیزی باشه بگید ممنون میشم  تا بعد بیام برا معاینه  اذیت میشم اینجوری پیش همسرم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حتما ابتدا باید معاینه شوید"}]},
{"title": "درد زیر شکم در ماه اخر بارداری؟", "question": "با سلام  ماه اخر بارداری هستم هفته 38 درد زیر شکم و بین پاهام خیلی زیاده جوری ک می شینم درد اذیتم می کنه نمیتونم بلند شم و به کارای روزمره برسم عادی هست این درد؟؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است برای چک شدن به مراکز درمانی مراجعه نمایید"}]},
{"title": "لاغری دردوران شیردهی ؟", "question": "سلام من 32سالمه یه دختر یک ساله دارم که شیرخودمو میخوره بشدت لاغر شدم مکمل های دوران شیردهی میخورم اما خیلی ضعیف شدم میخواستم بدونم درکنار مولتی ویتامین پریناتال سوپرابیون میتونم ففول مصرف کنم چون تازکیا خیلی احساس خستگی وپادرد بیحالی دارم .لطفا راهنماییم کنید چه داروهایی لازمه مصرف کنم برای این دوران", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله فیفول پلاس میل کنید"}]},
{"title": "پریود نشدن ؟", "question": "سلام وقتتون بخیر  من قرص وروژست مصرف میکنم  رابطه لاپایی داشتم ک اسپرم اصلا به بدنم نخورد ولی الان 4 روزه قرص رو قطع کردم ک پریود شم نمیشم باید چیکار کنم🙏 ترشحات کرمی دارم ولی", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در صورت تاخیر در زمان پریود تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "خارش در نواحی بیرونی واژن؟", "question": "من 1 هفته خارش در نواحی بیرونی واژن دارم ب دکتر مراجعه کردم گفته قارچ ولی هنوز خوب نشده و نگرانم چون به اندازه یه نقطه فقط یه زخم هس همین نمی دونم چکار کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است مجددا معاینه شوید"}]},
{"title": "رفع خونریزی ؟", "question": "باسلام و احترام خداقوت  میشه لطفاً برای کم شدن خونریزی پریود بهم دارویی پیشنهاد بدید ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام کپسول مفنامیک اسید"}]},
{"title": "مشککلات وااژن؟", "question": "سلام وقتتون بخیر  من چند روزی هست که از ناحییه وازن احساس خارش سوزش میکنم و حتی بوی ادرارمم عوض شده و خواستم بدونم برای چیه اایا دارویی چیزی هست برای رفع این مشکل", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است معاینه شوید"}]},
{"title": "پریودی های منظم چندماهه وپلی کیستیک؟؟؟؟؟؟", "question": "سلام وقت بخیر من به مدت سه ساله تنبلی تخمدان دارم الان چهارماهه بدون هیچ نوع دارویی شیمیایی وگیاهی به طور منظم پریود میشم وحتی یک الی دوروزهم جلو میندازم واقدام هستم یکسال وچندماهه احتمالش هست که تنبلی تخمدانم رفع شده باشه؟؟؟؟؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله لطفا سونوگرافی تون رو تکرار گنید"}]},
{"title": "عوامل بارداری ناموفق؟", "question": "سلام حدودا سه ماهه در اقدام به بارداری هستم و هر سه ماه پریود شدم چه عواملی شانس بارداری رو کم میکنه؟برای تقویت اسپرم و فولیکول چیکار کنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ابتدا ازمایش و سونوگرافی انجام دهید و حداقل یک سال اقدام نمایید"}]},
{"title": "ایمپلنت؟", "question": "سلام خانم دکتر وقت بخیر.ببخشید من دندان شیری دارم ک درحال افتادن هس.دندان هم زیرش  ندارم.دندان شماره 3 بالا هس.جناب اقای دکتر پیمان رضاحسن خان شما رو معرفی کردن من از شما نوبت گرفتم اما ب حدی از ایمپلنت میترسم ک الان ک دارم برای شما مینویسم تپش قلب گرفتم.امکان داره شما همون جلسه دندان من رو بکشید و پایه بزارید یا ن دوباره باید بعد معاینه وقت بگیرم و خدمت برسم؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر فاطمه تشکر", "dr_exp": "دندانپزشک و متخصص جراحی لثه و ایمپلنت", "answer_text": "سلام وقت بخیرایمپلنت هم مثل بقیه درمان های دندانپزشکی انجام میشه و جای نگرانی ندارد.برای تهیه گرافی با شماره مطب تماس بگیرید تا شما را راهنمایی کنند."}]},
{"title": "ختنه پسرم 14 ماهشه؟", "question": "برای ختنه پسرم سوراغ ادراریش از پاین هستش  وروی التش پوست زیاد جمع شده", "answers": [{"dr_name": "دکتر علیمحمد فخریاسری", "dr_exp": "فوق تخصص جراحی درون بین کلیه، مجاری ادراری و تناسلی (اندویورولوژی)", "answer_text": "سلام. احتمالا بیماری هایپوسپادیازیس دارن. در این بیماری ختنه ممنوعه. و بجاش باید از پوست پشت برای بازسازی و ترمیم مجرا استفاده کنیم."}]},
{"title": "زنان؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من چند روز سرگیجه و خیلی کم حالت تهوع دارم و چند روز هستش که خیلی از واژنم اب میاد ولی بو و رنگ نداره چند بار در روز یهو از این اب زیاد لباس زیرم خیس میشه و یبوست هم گرفتم حس میکنم شکمم ورم داره و نفخ دارم میشه کمکم کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام سونوگرافی و معاینه شوید لطفا"}]},
{"title": "خونریزی پریود بیش از ده روز؟", "question": "سلام وقت بخیر،خانومی47 ساله هستم،در بعضی از ماه ها پریودم طولانی میشه،یعنی الان 14 روزه که پریود هستم،خونریزیم معمولی هست یعنی زیاد نیست میخواستم علتش رو بدونم،ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "اچ پی وی؟", "question": "سلام باکره هستم  هیچ گونه رابطه ای هم حتی سطحی نداشتم حدود 3 ماه هست سوزش واژن بعد از ادرار دارم دوبار هم ازمایش ادرار دادم ولی مشکلی نبوده توش هم اتاقی خوابگاهم اچ پی وی داره و تازه فهمید قبلش از وسایل مشترک مثل شلوار و چیزای دیگه زیاد استفاده میکردیم خواستم ببینم که چقدر احتمال داره سوزش به خاطر مبتلا شدنم به اچ پی وی باشه و چیکار باید بکنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام احتمال ان کم هست"}]},
{"title": "علایم بارداری؟", "question": "سلام سه ماه پیش رابطه با محافظ داشتم در قبل از رابطه 10و ماه بعد 13 و ماه بعد 4 پریود شدم و کاملا پریودی کاملی داشتم و هیچ علایمی نداشتم جز اینکه در دوران پریودیم دل دردم بیشتر شده بود این ماه هم 6 پریود شدم و چرخه کاملا عادی داره ولی از اول مهر حالت تهوع و سرگیجه دارم و بعد از دو سه روز خوب شد ولی بعضی مواقع خیلی کم هست و مقداری دل دردم هم بیشتر هست،ایا می شود بعد از سه بار پریود شدن باردار بود؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اگه شبیه پریودهای قبلی باشه احتمال ان خیلی کم هست"}]},
{"title": "قبلا پریود میشدم سه روز اول خونریزیم زیاد بود الان فقط روز اول زیاد بود دوم و سوم کم شده علتش چیه؟", "question": "سلام قبلا تا سه روز اول پریودیم خونریزی زیاد داشتم ولی الان تو این ماه فقط روز اول خونریزیم زیاد بود دوم کم شد و سوم کمتر علت کم شدن خون پریودی چیست؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "مشکلات پریودی و بارداری ؟", "question": "سلام وقت بخیر من دوم ماه قبل پریود شدم و امروز ظهر  یعنی هفتم هم خون ریزی داشتم هیچ گونه علایم بارداری رو ندارم و تمام علایم پریودی و قبل از پریودی رو دارم ی چند روزی عقب انداختم و این باعث ترسم شد حالا هم خون ریزیم از ظهر تاحالا همون مونده و خیلی کم خونریزی دارم اما دل درد هم دارم . میتونم اطمینان پیدا کنم که باردار نیستم ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در صورتیکه خونریزی کمتر از دفعه های قبل باشه تست بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "پریودی؟", "question": "سلام خسته نباشید . دختر هستم 15 ساله  من حدود 40 روز هست پریود نشدم اب و هوا عوض کردم و سردی هم خوردم . مشکل از چیه و چیکار کنم پریود شم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام وقت بخیر من هفته هفت بارداری هستم هفته قبل رفتم سونو جنین تشکیل شده قلب هم داشت ولی کیسه جنین هشت میلی بود خود جنین هم پنج میلی ایا احتمال سقط هست خیلی نگرانم لطفاً جواب دهید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ده روز بعد از سونو قبلی واژینال تکرار کنید"}]},
{"title": "عوارض قرص؟", "question": "چند ماهه پریود نشدم امشب هفت عدد قرص روکین خوردم ایا مشکلی برام پیش میاد؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام خیلی کار اشتباهی انجام دادین"}]},
{"title": "لخته خون خارج شده بعد از ادرار از زیر شکم؟", "question": "چند روزی هست بعد از نزدیکی همسرم احساس درد در ناحیه زیر شکم هنگام ادرار میکند و لخته خون ازش خارج میشه دلیلش چیه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حتما جهت معاینه مراجعه نمایبد"}]},
{"title": "خارش واژن؟", "question": "سلام من چند روزه که خارش واژن دارم  هر چقدر پماد و قرص استفاده می کنم خوب نمیشه اصلا  تو سکه و اب و نمک هم نشستم چیکار کنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در صورت متاهل بودن تست پاپ اسمیر هم انجام دهید"}]},
{"title": "دردشکم؟", "question": "سلام وقتتون بخیر  خونریزی شدید دارم بخاطر رفع بارداریم چی برای قطع خونریزیم ، مصرف کنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام عکس سونوگرافی تون رو ارسال کنید"}]},
{"title": "تنبلی تخمدان؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من 24 سالمه پریودی های کاملا منظم دارم هفت ماهه واسه بارداری اقدام میکنم ولی نتیجه ای نگرفتم رفتم مامایی سونو شدم گفتن که تنبلی تخمدان دارم چیکار باید بکنم .", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ابتدا تنبلی تخمدان خود را درمان کنید"}]},
{"title": "عمل توبو پلاستی برای سن 46سال امکانپذیر هست؟", "question": "باسلام 12سال پیش لوله هام و بستم راحت باردار میشدم و خودم و همسرم مشکلی نداشتیم دو فرزند پسر دارم ایا امکان این عمل وجود دارد ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر مینودخت باورساد کریمی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان فلوشیپ ناباروری و لاپاراسکوپی", "answer_text": "سلام خیر این عمل برای سن شما انجام نمیشهچون حتی اگر لوله هم باز بشه  تخمدانها ضعیف و احتمال باروری کم هست ."}]},
{"title": "تاخیر در زمان پریود؟", "question": "سلام وقتتون بخیر دخترم 20سالمه 6ماهه از اخرین زمان پریودم گذشته. قبلا هم پریودن تاخیر داشت اما ن ب مدت 6ماه.بد دو روز پیش رابطه بدون دخول داشتم اصلا مایع منی هیچ تماسی با قسمت واژنم نداشت و رو شکمم ریخته شد ولی الام خیلی استرس دارم زعفران دم کرده هم خوردم ولی نمیدونم چکار کنم چون پریودیم مشکل داشت اگع اتفاقی هم بیوفته متوجه نمیشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "عقب افتادن چندماه پریودی؟", "question": "چندماه هست که پریود نمیشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "کیست تخمدان در اثر لیزر؟", "question": "من یک ساله لیزر میرم . تازگی متوجه شدم کیست چهار میلی دارم  میتونه در اثر لیزر باشه؟ اگه همچنان لیزر انجام بدم تاثیر منفی داره؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام عکس سونوگرافی رو ارسال کنید ولی چهار میلی خیلی کوچک هست و کم کم جذب میشه"}]},
{"title": "قاعدگی؟", "question": "من همیشه 7روزه پریود میشم ولی این دفعه ده روز طول کشیده و درد و حالت تهوع خیلی زیادی داشتم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "بارداری با کاندوم؟", "question": "14شهریور پریود شدم بعدش رابطه داشتم مجبور شدم قرص اورژانسی بخورم 27شهریور پریود شدم 1مهر رابطه با کاندوم داشتم دو روزه تخمدانام درد می کنه این درد به خاطر تخمک گذاری ؟ پریود بعدیم چه تاریخی باید باشه ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید سر موعد همیشگی پریود شوید"}]},
{"title": "بارداری و زایمان ؟", "question": "سلام خسته نباشید من 2 ماه پریود نشدم تا هفته پیش لخته کوچیک خون دیدم تا دو روز بعدش قطع شده  امروز تا 1 ساعت پیش تست زدم  1 ساعت بعدش دیدم  نظرتون چیه ؟  عکسش و میزارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام این که منفی است ولی بهتر است تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "گرفتن نسخه از پزشک جهت سونو فولیکول غالب؟", "question": "سلام.قصد اقدام در روز تخمک گذاری دارم.ایا امکانش هست پزشک سونوی فولیکول غالب و سایز تخمدان برای من بنویسن؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم خسروانی", "dr_exp": "متخصص جراح زنان و زایمان و نازایی و زیبایی زنان", "answer_text": "سلام بله"}]},
{"title": "عوارض دارو ؟", "question": "باسلام قرص ال دی کنتراسپتیو برای تنبلی تخمدان مصرف میکنم حدود یک هفته هست اما معده درد شدید دارم  برای کاهش عارضه درد معده چه کار کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام شبها میل کنید و قرص فاموتیدین هم میل کنید"}]},
{"title": "خونریزی شدید بیش از 15روز؟", "question": "سلام بیش از دوماه هست که بخاطر خونریزی پلیپ رحم عمل جراحی انجام دادم که بعد ازعمل مدت پانزده روز خونریزیم بند اومد، تا یک ماه بعد ازعمل هم پریود شدم مدت سه روز خونریزی کم ولکه داشتم که پریودم تمام شد پس از ده روز دوباره پریود شدم الان 16روز دوباره خونریزی دارم که شدید است که بهتر نشدم خیلی خون ازم رفته است  باید چکار کنم باید به شما مراحعه کنم  لطفا راهنماییم کنید تشکر", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حتما به جراح خود مراجعه نمایید"}]},
{"title": "قاعدگی نامنظم؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من از تیر که پریود شدم حدودا یک هفته بعد از اتمام پریودیم دوباره پریود شدم و این چرخه تا الان ادامه داره و الان دفعه پنجم هست که داره تکرار میشه و من دلیلش رو نمیدونم ممنون میشم راهنماییم کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "عفونت بارداری؟", "question": "سلام من باردارم و عفونت سبز رنگ دارم قرص هم مصرف میکنم خوب نمیشم ایا ممکن برای جنین خطرناک باشه باید بستری بشم یا ن؟؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید عفونت درمان شود"}]},
{"title": "زنان؟", "question": "سلام من یکمه ماه پیش قرص اورژانسی تنسی خوردم بلافاصله شبش پریودم شروع شد با خونریزی شدید الان هفتمه ماهی پریود بعدیم شروع نشده دلیلش چی میتونه باشه عوارضه قرصه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": " سلام بله این قرص عارضه زیادی داره.  درصورت داشتن رابطه تست بدین"}]},
{"title": "پریود و عفونت ؟", "question": "تو سفر هستم بین راه رفتم دسشویی کسی هم باهام نبود همه تو ماشین بودن. گوشی هم نبرده بودم نوار بهداشتی بردم با پلاستیک اومدم عوض کنم نوار از دستم افتاد رو سرامیک دستمال نبود هیچی نبود اگر اونطور میرفتم بیرون همه جا خونی میشد چون خونریزیم خیلی زیاده. مجبور شدم همون پد را گذاشتم سریع رفتم تو ماشین پد برداشتم رفتم عوضش کردم الان حالم خیلی بده استرس دارم که عفونت بگیرم مریض بشم چیکار کنم اون لحظه مجبور بودم چیزی به ذهنم نرسید. دسشویی تازه شسته شده بود بو مایع سفید کننده میومد اما خب میکروب هست و الان ترس از زگیل و ایدز دارم چکار کنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام از این طریق منتقل نمیشه نگران نباشید"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام  عزیزم نگران نباشید"}]},
{"title": "اقدام به بارداری ؟", "question": "سلام وقتتون بخیر خسته نباشید ببخشید من برای بارداری اقدام کردم ولی چون پریودم نامرتب هست دکتر زنان بهم قرص ترازول و دوفامد داده و فقط بهم گفته ترازول رو از شب سوم تا هفتم شبی دو عدد مصرف شه میتونید دوفامد رو بهم بگین لطفا چجوری و از شب چندم باید استفاده کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام از شب 14 وپریود میل کنید"}]},
{"title": "مشکل مربوط به پستان؟", "question": "سلام .خانمی هستم 21ساله سایز سینه هام خیلی کوچیکه بطوری که اعتماد به نفسم رو به کلی گرفته ایا راهکار طبیعی یاپزشکی برای رفع این مشکل وجود داره؟!خواهش میکنم جواب بدید درضمن وزنم کم هست", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام از طریق ماساژ مخصوص تا حدی امکان پذیره"}]},
{"title": "یایسگی زودرس؟", "question": "باسلام من سه تا بچه دارم وسنم هم42سال هستش چهارتاسزارین داشتم ولوله های رحم رابستم ونزدیک 6ماه هست که پریودنشدم ایا درمانی وجودداره  دردزانو ریزش مو و...دارم ممنون میشم راهنمایی کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "پریود نشدن؟", "question": "سلام من حامله هستم الان شیش ماهش میشه می خوام سقط جنین کنم با قرص و امپول میشه؟ بدون مراجعه به پزشک", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نه امکان سقط وجود ندارد و خطرناک هست"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "تو این هفته امکان سقط نیست"}]},
{"title": "سرطان؟", "question": "فقط دکتر امکان داره علایم نشونه کدوم بیماری باشه. فقط نگید ایدز ک کلا ناامید از زندگی میشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام علایم رو کامل بفرمایید"}]},
{"title": "درد شکم و پهلو همراه با گرفتگی بدن ؟", "question": "سلام خسته نباشید یه مدت عفونت تیره رنگ با بوی بد از رحمم خارج میشد بعد یه مدت درد شدید زیر شکم و و کشاله ران پهلو ک گاهی کمرو پشت دو کتفمم درد میگیره الان پنج روزی میشه ک درد زیر شکم دارم اوایلش حالت تهوع هم داشتم معده و قلب درد شدید هم دارم همرا با یوبست و اروق زیاد گاهی این درد تا سرو فکو دندونامم میرسه گرفتگی بدنو ب حسی هم دارم همه اینارو همزمان باهم دارم از اونجایی ک دخترم و هیچ گونه رابطه ای نداشتم اما استرس شدید دارم  حدود یک هفته دیگه هم میخوام تا پریودی میشه بگین اینا علایم چی میتونه باشه؟ ممکنه باردار باشم چون همه اینا علایم بارداریه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام علایم غیر اختصاصی هستند ...."}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام اگه رابطه ای نبوده استرسی نداره عزیزم.  علایم بارداری ب تنهایی نیستن"}]},
{"title": "میخوام زودتر پریود بشم؟", "question": "سلام  من ماه قبل 12 پریود شدم  این ماه هم 12 یه جای مهم باید برم که نباید پریود بشم الان هرکاری میکنم زودتر بشم ولی نمیشم یا هم یه راه حلی پیشنهاد بدید 12 ام پریود نشم بمونه برا بعدش  با قرصی دمنوشی چیزی", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام شما بایستی زودتر قرص جلوگیری میل میکردیم که عقب بیفتد"}]},
{"title": "دیده شدن تکه گوشت در دوران پریودی؟", "question": "سلام خسته نباشید من یک ساله ازدواج کردم اقدام به بارداری هم نداشتم 5 ماه پیش برای اینکه پریود نشم یه بسته قرص ال دی مصرف کردم چند روز بعد پریود شدم و درد شدید داشتم و مثل یه تیکه گوشت ازم خارج شد یک بار دیگه هم همین اتفاق افتاد و الان ک پریود هستم دوباره همینطور شده لازمه دکتر برم ایا نگران کننده است؟  ربطی ب مصرف قرصا ندارد؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "اقدام بارداری؟", "question": "با عرض سلام و خسته نباشید من نزدیک یکساله اقدام به بارداری نموده ولی تاکنون باردار نشدم این هم بگم که تنبلی تخمدان دارم الان میخواستم سونو گرافی انجام بدم برای تشخیص دوباره که چرا باردار نشدم ولی پریود شدم میخواستم بدونم برای تشخیص دقیق چه روزی باید سونو انجام بدم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام روز پنجم پریود سونوگرافی واژینال انجام دهید"}]},
{"title": "روش مصرق قرص اورژانسی؟", "question": "سلام خانوم دکتر روش قرص اورژانسی رو عرض میکنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بستگی داره از چه نوعی استفاده کنید"}]},
{"title": "تاخیر در پریود؟", "question": "سلام ،من ماه قبل 6 روز تاخیر در پریود داشتم و این ماه 15 روز . بی بی چک هم منفی نشون میده؛ چه کاری باید انحام بدم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "تفسیرتست؟", "question": "سلام جواب این تست منفی یانامعتبر 4روز میزارم ازروز 12 سیکل 3تاش با مکس که هرسه یه خط یه دونه هم بامدیکور ک اینجوریه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام جواب این تست مشکوک هست"}]},
{"title": "عفونت واژن و زگیل تناسلی؟", "question": "سلام دکتر  من 19سالمه  نامزد کردم   از 3ساله همش بوی بد و ترشحات بد تو واژنم بود جدی نگرفتم چون نمیدونسم  الان ک با نانزدم رابطه دارم. 4 5ماه دوره قاعدگیم بهم ریخته و درد شدیدی دارم موقع پریودی. از طرفی چن تا جوش مانند روی واژنم هست قسمت لابیاهام بوی بد هم هنوز هست ترشحاتم بعضی وختا سبز و بعضی وختا زرده.  ی موقایی هم ی طرف لنگم یدفعه درد میکنه   موقع رابطه جنسیم درد دارم خشکی واژنم دارم  قبل رابطه باهمسرم اون جوشا روی واژنم بود  اصن خیلی نگرانم میترسم سرطان رحم داشته باشم 😔😔😔", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حتما جهت معاینه مراجعه نمایید"}]},
{"title": "شک به بارداری؟", "question": "سلام وقت بخیر 24 سالمه داروهای اعصاب مصرف میکنم و پلی کیستیک هستم با کاهش استرسم توسط داروها عادت میشم...دو روز بعد از اتمام عادت ماهانم با پارتنرم رابطه داشتم بالباس هردو شلوار و لباس زیر نخی نازک داشتیم رو پاش نشستم اما وقتی پاشدم دیدم شلوارش یه کوچولو خیس شده با پیش.اب 17 ساعت بعد از شدت استرس دو تا قرص 0.75 میل تنسی خوردم و الان درد زیر شکم دارم بنظرتون احتمال باردار شدنم هست یا نه توروخدا بگید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام احتمال باردار شدن از این طریق با لباس خیلی کم هست"}]},
{"title": "قرص اورژانسی ؟", "question": "سلام وخسته نباشید، من 4 روز پیش ایودی گذاشتم و امروز رابطه مشکوک داشتم ایا باید قرص اورژانسی مصرف کنم .نوع ایودی هم نمیدونم که مسی بودیا هورمونی", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله بهتر است میل کنید"}]},
{"title": "عفونت قارچی ؟", "question": "سلام و شب بخیر خدمت شما  عذر میخوام من دوساله که هی این مشکل برام ایجاد میشه و بعد از مدتی دوباره خوب میشه ولی بعد از چند ماه برمیگرده  اگه امکان داره بهم یه درمان قطعی و خانه معرفی کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ماست و پنیر پروبیوتیک میل کنید"}]},
{"title": "خونریزی غیر طبیعی ؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من 25سال سن دارم  و حدود از دو سال پیش رابطه کامل دارم  به تازگی در یک ماه اخیر بعد هربار رابطه خونریزی دارم البته رابطه هام خشن بوده ک  این خونریزی هم  قطع میشه زود و تبدیل به لکه قهوه ای میشه ک بعد ی روز قطع میشه  من قرص سیپروترون کامپاند هم مصرف میکنم و یکسال پیش اطراف مقعدم زگیل های کوچکی مشاهده شد ک برطرف شد  ایا ممکنه اینا علایم سرطان دهانه رحم باشه ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حتما جهت معاینه مراجعه نمایید"}]},
{"title": "خانوادگی ؟", "question": "سلام خسته نباشید من دوبار ازدواج کردم ازدواج اولم 4 سال زندگی کردم و ی دختر 3 ساله دارم و جدا شدم  ومجدد ازدواج کردم بعداز دوسال ازدواج کردم شوهرم خودش خوبه شوهرم پیش خانواده پدری بزرگ شده یعنی پیش مادربزرگش ازدواج کردیم با شوهرم متوحه شدم که منو بعنوان اینکه بچه هاش سرزندگی اشون باشن منو قبول کردن منم تا فهمیدم دیگه رفتارمو مثل قبل نکردم و باهام برخورد های بد وزننده داشتن خودم رابط مو کم کردم ولی هرموقع شوهرم میره اونجا کلا اخلاقش با من عوض میشه  مادربزرگش داره زنذگی مو خراب میکنه", "answers": [{"dr_name": "خاطره سیف", "dr_exp": "کارشناس ارشد روانشناس و مشاور", "answer_text": "دوست عزیز سلام و روزگارتون به مهراز شرایط ازدواج قبلی همسرتون چیزی نگفتید.الان در شرایطی قرار گرفتید که اگه به همین منوال ادامه دلشته باشه ممکنه منجر به طلاق مجددتون بشه.شما با راهکارهایی میتونید   همسرتون رو تحت تاثیر قرار بدید که حرف اطرافیان خیلی روش تاثیر نگذاره.حتی اگر انگیزه شون از ازدواج باشما اونی باشه که گفتید خب شما هم ذینفع هستید.بهتره نیمه پر لیوان رو ببینید .دوست عزیرم نیازهست که مشکل شما رو با جزییات بیشتری بررسی کنیم  تا بهترین نتیجه رو بگیرید.در صورت تمایل خوشحال میشم بتونم کمک تون کنم.بامنشی هماهنگ کنید حضوری ملاقتتون کنم🙏"}]},
{"title": "تفسیر جواب انومالی؟", "question": "سلام ببخشید میشه ب ازمایش من نگاه کنین", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نرمال هست ولی باید مراجعه حضوری هم داشته باشید"}]},
{"title": "پرویید نشدن 17سالگی من؟", "question": "سلام من همه کار های غدد واسه پرویید شدنم هم رفتم خدای شکر مشکلی نداشتم ولی نمیدونم چرا توی سن 17سالگی هنوز عادت نشدم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اگه همه ازمایشها نرمال بوده لطفا مراجعه حضوری متخصص زنان هم داشته باشید"}]},
{"title": "علایم ؟", "question": "علایم  خارش تکرر ادرار  چندتا جوش روی واژنم   ترشحات بدبو زردو سبزرنگ  درد شدید موقع پریودی  نامنظم بودن پریودی درد ناگهانی زیرشکم بعضییی وقتا", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی و لطفا معاینه شوید"}]},
{"title": "پریود نشدن؟", "question": "من 40 روز پیش قرص اورژانسی مصرف کردم بعد ده روز پریود نشدم ازمایش دادم باردار نبودم و رفتم امپول پروژسترون رو زدم بعد دوروز پریود شدم و همون یک هفته بود پریودیم .الان 25 روز میگذره پریود نشدم طبیعیه؟تا چقدر صبر کنم؟ممکنه اشتباه شده باشه تو ازمایش؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "دانه های جوش روی پستان ها؟", "question": "دور اطراف سینه ام جوش هست و به تازگی یایسه شدم 44سالمه ممنون میشم راهنماییم کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام عکس ارسال کنید با حضوری مراجعه نمایید"}]},
{"title": "عقب افتادگی پریود؟", "question": "سلام من دو هفته اس ک پریودم عقب افتاده و بی بی چک تست کردم منفی بود علتش چی میتونه باشه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام اکه متاهل هستید تست خون  و سونو انجام بدین"}]},
{"title": "تشخیص نمیدهم. ؟", "question": "دارای علایم  سرگیجه خستگی و درد سینه در اطراف سینه ها هستم چه اتفاقی داره میفته برام", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ابتدا از نظر قلبی بررسی شوید"}]},
{"title": "پریودی؟", "question": "در روز اخر پریودی یک رابطه داشتم الت وارد نشده فقط برخورد کرده که جهت خیال راحتی قرص اورژانسی مصرف کردم  که یک هفته بعد مجدد پریود شدم  و از اون موقع تا الان 32 روز میگذره پریود نشدم ایا مشکلی پیش اومده چیکار باید کنم ممنون میشم راهنمایی کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "مشکل عفونت در دختران مجرد ؟", "question": "سلام دکتر وقتتون بخیر  من مجردم و دچار مشکل عفونت شدم و همراه با بو هست  و هر قرصی که بگین استفاده کردم و اصلا خوب نشده و ادم وسواسی هستم دوس ندارم فک کنن به بهداشت عمومیم اهمیت نمیدم  تو یه سایتی نوشته بودن با جوش شیرین خودمونو بشوریم کمی بهتر میشه  به نظرتون ضرری نداره منم استفاده کنم ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام قرص لاکتوفم میل کنید"}]},
{"title": "درمان لمسی بدن؟", "question": "مادرم سکته کرده طرف راست لمس شده ایا قابل درمان هست و هزینه هر جلسه چقدره", "answers": [{"dr_name": "زهرا اجرلو فیزیوتراپی سلامت", "dr_exp": "کارشناس فیزیوتراپی", "answer_text": "سلام بله با فیزیوتراپی تکنیک های درمان دستی و تمرین درمانی که در کلینیک سلامت انجام میشود قابل درمان هست."}]},
{"title": "تخصصی زنان؟", "question": "سلام بجای قرص شیاف واژینالی قرص دیگه رو برای عفونت جایگزین کرد", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله میشه قرص خواراکی تجویز کرد"}]},
{"title": "اکنه؟", "question": "دخترم 13 سالش هست  از پارسال که عادت ماهبانه اش شروع شد صورتش جوش میزنه  به دکتر پوست مراجعه کردم ایشون قزص اسپیرو نولاکتون تجویز کردند می خواستم ببینم عوارضی براش نداره اگه قرص مصرف کند؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی انجام دهید"}]},
{"title": "یاداوری چیزی در گذشته ؟", "question": "سلام من به شدت لازم دارم یک سری اتفاقات که سه ماه قبل برام افتاده به یاد بیارم  هر چقدر فکر میکنم فقط بعضی چیز ها یادم میاد ولی نیاز دارم جزییات بیشتری به یاد بیارم  چطور تمرکز کنم ؟ چه کار کنم که یادم بیاد ؟؟  ( در اینترنت هیبنوتیزم نوشته بود ، میخواستم بپچدونم انجام میشه؟ ایا ضرر نداره؟؟ )", "answers": [{"dr_name": "سپیده استیری", "dr_exp": "کارشناس ارشد دکتری روان شناسی تخصصی", "answer_text": "سلامبله با هیپنوتیزم می تونید به یاد بیارید و ضرری هم نداره.اما یه نکته ایمعمولا مغر ما چیزی رو به یاد نمیاره که دردناکه و در واقع از ظرفیت تحمل مون خارج بوده و مغز اون رو به فراموشی سپرده.اگر با یاداوری می خواید چیزی رو بصورت روان شناختی در خودتون حل کنید، چیزی حل نمی شه اینطوری و روشش این نیست.اما اگه جزییاتیه که یاداوردنش ضروریه و دلیل فراموشی اش هم این نبوده، از هیپنوتیزم می تونید کمک بگیرید."}]},
{"title": "ایا امکان بارداری در این روز هست؟", "question": "سلام من از روز دهم  سیکل شروع به خوردن قرص تری فازیک کردم روز یازدهم رابطه محافظت نشده داشتم ایا امکان بارداری هست؟؟میتونم الان اورژانسی مصرف کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است قرص اورژانسی قبل از 75 ساعت میل کنید"}]},
{"title": "استرس و اضطراب ؟", "question": "با سلام من 16 سالمه و همش استرس دارم نمیدونم چرا دست و پام همیشه خیسه.ضربان قلبم بالاس هی اعصابم خورد میشه هی عصبی میشم چیکار باید بکنم قرص نروکسین برای اظطراب مصرف میکنم اما تازه شنیدم که این قرص برای افسردگی هست خواهش میکنم لطفا میشه یک قرص ضد استرس بدون نسخه بهم معرفی کنید یا اگر راه حل دیگه ای هست کمک کنید بهم", "answers": [{"dr_name": "معصومه شریعت  کیایی", "dr_exp": "روانشناس ومشاور کودکان ونوجوانان ( کارشناس برنامه رادیو)", "answer_text": "سلام بهتره یک ازمایش خون بدید وغده تیرویید واهن را چک کنید از ویتامین B1 ومنیزیوم زیر نظر پزشک استفاده کنید .  ورزش را در برنامه روزانه خود قرار دهید.باافراد مثبت اندیش معاشرت کنید دمنوش بابونه بنوشید ، حتما به روانشناس نوجوان مراجعه کنید."}]},
{"title": "دل درد و درد لگن همرا با بدن درد؟", "question": "سلام من 22سالمه مجردم چند وقت دل درد شدید همرا با حالت تهوع داشتم دل دردم بند نمیاد ناحیه زیر شکمم بیشتر سمت چپم درد میکنه بدن دردم دارم همرا با بی حسیه بدن یبوست هم دارم با چند نفر ک مشورت کردم گفتن علایم بارداریه اما من تو عمرم حتی نزدکیم نداشتم دلیلشچی میتونه باشه؟  ایاواقعا امکان داره زدون حتی نزدیکی باردار شد؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام خیر لطفا سونوگرافی و ازمایش ادرار انجام دهید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام  دو یا سه روز هست لکه بینی دارم نزدیک پریودیم هست یا امکان بارداریه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام وقتی یک هفته از پریودی گذشت تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "نازایی؟", "question": "سلام خسته نباشید من چند سال اقدامم یه بار سقط داشتم چند ماه گذشته ماه قبل با فولی 16 چند امپول و گنارکس انسانی باردار نشدم این ماه دکتر به سیگنال اف برای 7.8.9داده با قرص های الپیک لتروفم دگزامتازون و پودر اینوفولیک و ویتامین د امکان داره باردار بشم یا فولیکولم رشد کنه چرا 8 سال باردار نمیشم البته یه بار سقط دلشتم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام شما تلاش خود رو داشته باشید"}]},
{"title": "تغذیه تعیین جنسیت؟", "question": "سلام خسته نباشید  خواستم بدونم شما تغذیه تعیین جنسیت میدید؟", "answers": [{"dr_name": "نگین حیدری احمدی", "dr_exp": "کارشناس مامایی", "answer_text": "سلام بله.اما قبلش باید یکسری ازمایشات از خودتون و همسرتون بگیریم،و ویزیت بشین"}]},
{"title": "علایم بارداری؟", "question": "سه ماه پیش رابطه داشتم و همون ماه قبلش پریود شده بودم و هر دو ماه بعدش یعنی مرداد و شهریور پریود کامل شدم که در تیر ماه قبل رابطه در 10پریود شدم و بعد از رابطه در مرداد 13 و شهریور 4 پریود شدم و اصلا تو این سه ماه علایمی نداشتم و فقط دل دردم تو زمان پریودی بیشتر شده بود ولی این ماه 5 روزه که حالت تهوع و سردرد دارم و سرگیجه که از زمانی بود که به دلایلی استرس زیادی بهم وارد شد و دیروز باید پریود میشدم که نشدم و فقط امروز لکه داشتم ایا امکان بارداری بعد از دو بار پریود شدن هست؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "وارفارین ؟", "question": "سلام خانوم دکتر من این ازمایش رو تازه دام  و قرص وارفارین رو جمعه ها یک نیم عدد و بقیه روزها یک عدد استفاده می کنم ایا جواب ازمایش نرمال هست یا نه", "answers": [{"dr_name": "دکتر طناز نیکجوفر", "dr_exp": "متخصص قلب و عروق", "answer_text": "سلام دو روز در هفته یک ونیم و بقیه یک قرص مصرف کنین"}]},
{"title": "خونریزی بعداز یایسگی؟", "question": "با سلام 47 ساله هستم درسال 90 کلستومی شدم درناشی از سرطان رکتوم به دلیل پرتو درمانی و شیمی درمانی تخمدانها ضعیف شدند و حدود 5 سال بعد از جراحی با قرص استروژن و پروژسترون پریود میشود به خاطر بالا رفتن انزیمهای کبدی مصرف قرصها رو متوقف کردم و یایسه شدم بعد از 8 سال دوباره خونریزی پیدا کردم مانند پریود سونو شکمی لگنی و واژینال دادم در سونو واژینال ضخامت رحم زیاد شده حدود 12 و نیم میلی متر اما پولیپ یا زایده ای وجود نداشت اندازه رحم هم نرمال است اکوی غیر همون و چند ناحیه کیستیک ریز بطور پراکنده دیده شده خیلی استرس دارم باید چکار کنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید هیستروسکوپی یا کورتاژ انجام دهید"}]},
{"title": "معاینه هایمن؟", "question": "سلام من سوال پرسیدم ولی متاسفانه راهنمایی نکردید من میخواستم برای معاینه هایمن برم اما نظرات میخوندم میگفتن که دکتر اشتباه متوجه شده و چجور میشه که این اتفاق میوفته دکتر اشتباه میفهمه؟ و اگر 2 بار برم معاینه خطری که برام نداره؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام معاینه خطر نداره"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام دکتر من اخرین پریودی 3 شهریور بوده الان دو هفته است حالت تهوع نه در صبح بلکه در ساعات دیگر روز دارم ودرد لگن وسر گیجه و خستگی شدید همراه با بدن درد دارم مترشح شبیه به سفیده تخم مرغ هم دارم تست بیبی چک منفی شد ایا الان باردارم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "میشه لطفا بگید چطور با استرسم مقابله کنم؟", "question": "سلام شبتون بخیر الان 5 روز از رابطه مشکوکه بدون دخولم میگذره و هیچ قرصی برای اطمینان مصرف نکردم حتی نمیدونم احتمال بارداریم الان چند درصده و از کجا بفهمم ایا چیزی هست یا نه 11 ام این ماه پریود میشم و میگن چند روز اگه عقب افتاد بیبی چک بزنید اما من میترسم دیر اقدام کنم چون بعد اتمام رابطه لای واژنم داغی حس کردم و بعدش تا اخر شب سوزش داشتم کمی مشکوکم، ولی دوست پسرم اصرار داره تو دستش خالی شده نمیدونم واقعا الان چیکار کنم میشه راهنماییم کنید؟ سنمم کمه و اولین تجربمم بود و از این داستانا میترسم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "باداری؟", "question": "سلام خسته نباشید من عقدم بعد میترسم بادار باشم بعد من 3ام پریود میشدم بعد تکرار ادار دارم بعد  1/7دو تا قرص جلوگیری ال دی خوردم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام  اگر تاخیر بیش از یک هفته باشد ازمایش خونوبارداری لازم"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام قرص ال دی که به این صورت تاثیری ندارد"}]},
{"title": "وسواس فکری؟", "question": "من چند سالی هست ک وسثاس فکری دارم و خودم پرستارم چند وقت پیش ی بیمار اعصاب و روان داشتیم ک صدای پرنده میشنید و اینا من خودم ب شدت وسواس فکری دارم الان همه ی ذهنم دنبال اینه ک منم دارم این صدامو میشنوم انقد اضطراب میگیرم همش احساس میکنم منم دارم میشنوم و حالم خیلی بده هیچ جوره از ذهنم خارج نمیشه این فکر و دیونم کرده خیلی حالم بده", "answers": [{"dr_name": "هوشنگ جهان پناه", "dr_exp": "کارشناس ارشد روان کاو (با تمرکز بر اموزه های اقایان زیگموند فروید و ژاک لکان)", "answer_text": "اگر حال شما خیلی بد بود، هرگز این مورد را بدینگونه کتبا مطرح نمی کردید. بلکه برای برطرف ساختن ان حضورا مراجعه می داشتید و اقدام عملی انجام می دادید."}]},
{"title": "بیضه نزول نشده؟", "question": "سلام دکتر شما گفتین  دوباره از دکتر لطفی برا پسرم نوبت بگیرم من بلوچستان هستم و کمی مکشل دارم اشکالی نداره برا اوایل تابستان بزارم یا نه مشکلش حاده الان پیگیری کنم . و میشه در مورد مشکلش یه کم بیشتر بهم توضیح بدین ممنون میشم . لازم به ذکر هست ازمایش قبل هورمون تراپی رو دکتر دیدن فقط ازمایش بعد هورمون تراپی رو ندیدن که زده ازمایشگاه توحید و من زاهدان اینو هفته پیش گرفتم. تشکر", "answers": [{"dr_name": "دکتر خشایار اتقیایی", "dr_exp": "فوق تخصص جراح کودکان", "answer_text": "سلام ترجیحا تو زاهدان اگر فوق تخصص غدد اطفال دارید ببینند نتایج رو و اگر ندارید یک متخصص غدد بزرگسال"}]},
{"title": "دارو؟", "question": "سلام قرص اتیسترون (سیپروترون کامپاند) اگه دوتا توی بازه زمانی سه چهار ساعت بخورم مشکل ایجاد می کنه چون می خوام پریودیم عقب بیفتد؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام میتونین باهم بخورید ولی اگر نزدیک قاعدکی است تاثیری نخواهد داشت"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام این روش. مناسبی نیست"}]},
{"title": "دردر زیر شکم؟", "question": "سلام من یه هفتس اقدام کردم برای بارداری اخرین پریودمم 29 شهریوربود بعد امروز زیرشکمم سمت راست دردمیکن الانم زانومو ولگنم درددارم البته سه روز کیت تخمک گذاری مکس هم میزارم کلا یه خط میفته دلیل این دردا چیه ممکنه عفونتی اپاندیسی چیزی باش پریودامم تااالان منظم بوده", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام معاینه لازم است انجام شود"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در صورت تاخیر پریودی تست بدین و جهت بررسی باید مراجعه حضوری داشته باشید"}]},
{"title": "خوردن الکل در زمان شیردهی؟", "question": "با سلام و عرض ادم  خانمی 32 ساله که نوزاد 40 روزه شیر میدهد اگر الکل مصرف کند چه مدت نباید به نوزادشیربدهد؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در دوران شیردهی الکل مصرف نکنید"}]},
{"title": "ازمایش پرولاکتین؟", "question": "سلام من یه ازمایش پرولاکتین دادم در دوران غیر پریودی الان نمی دونم برای بارداری بالا هست یانه اینجا جا ندارع براتون عکس بفرستم ولی زده 415با رنج 80650زنان قبل از یایسگی بنظرتون بالا هست برای بارداری احتیاج به دارو دارم یا نه ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام با توجه به کیت ازمایشگاه بالانیست"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نرمال هست"}]},
{"title": "ارضا نشدن؟", "question": "سلام 2 ماه   ازدواج کردم خانم بنده 24 سالشه در این دو ماه وقتی رابطه داریم حشری میشه ولی ارضا نمیشه چند روز بعداز ازدواج دکتر رفتیم عفونت داره کیست تخمدان سمت چپ به سایز25و29م.م چسبندگی لگن.اینارو داره  توسنو گرافی  دکتر براش دارو نوشته 2 ماه دارو میخوره میخواستم بدانم ایا  کیست تخمدان  چسبندگی لگن  و عفونت و دارو ها  دلیلل  ارضا نشدنش در رابطه  س؟؟؟   لطفا راهنمایی کنید ممنون میشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام اگر باعث ایجاد درد شده باشد میتونه موثر باشد"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام عفونت رو درمان کنید و جهت ارضا شدن لطفا معاشقه ابتدای رابطه رو حتما داشته باشید"}]},
{"title": "پریودنشدن و تاخیر درپریودی؟", "question": "سلام. من 28مرداد پریود شدم. الان خون دادم واسه بارداری. منفی بود. پریود هم نمیشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام به متخصص زنان برای قاعدگی  و اقدامات لازم مراجعه شود"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام امپول پروژسترون جهت پریود شدن بزنید"}]},
{"title": "ایمپلنت؟", "question": "سلام من لثه هام عفونت میکنه ایل ایمپلنت برای دندان های من خوبه؟ایمپلنت کنده نمیشه؟قیمت ایمپلنت چنده؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر جهانگیر شیخی", "dr_exp": "فلوشیپ تخصصی دندانپزشک", "answer_text": "سلام و درود ....فقط با معاینه میتوان این مسایل را مشخص کردموفق باشید"}]},
{"title": "شیاف پروژسترون؟", "question": "سلام وقت بخیر جفت پایین باشد میشه از شیاف واژینال استفاده کرد؟ باردارم هفته 15  جفتم پایین است  میتونم از شیاف واژینال استفاده کنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "درجفت پایین نیازی به شیاف نیست اگر طول سرویکس نرمال و خون ریزی ندارین"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اگه پزشک معالج تون تجویز کردن به صورت مقعدی استفاده کنید"}]},
{"title": "میزان قرص اهنی که برای دختران 12 سال مصرف شود چقدر است و چه نوعی؟", "question": "دختر 12 ساله ای دارم که حدود 5 ماهه پریودش شروع شده ولی خیلی زود به زود پریود میشه چه قرص اهنی رو باید مصرف کنه و چه مقدار؟ وقرصی میتونه مصرف کنه که مقدار خونریزی رو کم کنه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "قرص اهن فروگلوبین یا فیفول میتونه مصرف کنه ....برای کاهش حجم خون ریزی میتونه مفنانیک اسید بخورد"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام کپسول مفنامیک اسید میل کنند"}]},
{"title": "بارداری با کاندوم؟", "question": "من 14شهریور پریود شدم بعد مجبور شدم قرص اورژانسی بخورم که تاریخ 27شهریور دوباره پریود شدم 1مهر رابطه با کاندوم داشتم امروز که پنجم مهر هستش تخمدان هام و کمرم درد می کنه ایا من باردارم ؟دارم سکته میکنم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام درد کمر ارتباطی با بارداری ندارد درصورت تاخیر قاعدگی بیش ازیک هفته ازمایش خون بارداری بدید"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام این علایم غیر اختصاصی هستند"}]},
{"title": "سینه دراوردن در سن17سالگی؟", "question": "سلام من در حال حاظر 17سالمه وهنوز سنیه درنیاوردم نمیدونم چرا ممنون میشم که کمکم کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام اگر پرید نمیشوید و موی نواحی جنسی ندارید به فوق غدد برای بررسی مراجع شود"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش انجام دهید و به متخصص غدد مراجعه نمایید"}]},
{"title": "زنان؟", "question": "سلام من سه هفته هست که پریود هستم و شدید هست و بو میده و هنوز تموم نشده این مشکل برای چی هست  ممنون میشم جواب بدید  یوقتایی هم زیر شکمم  درد میکنه  لختم  هست بار اولمم  که اینجور میشم تا حالا سابقه نداشتم", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سونو و اگر رابطه جنسی دارید ازمابش خون بارداری لازم است"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام دکتر خسته نباشید  من رابطه جنسی داشتم و ابش ریخت روی باسن و چند ساعت بعد از رابطه قرص اورژانسی خوردم امکان بارداری هست ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام احتمال کم است"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام احتمال بارداری کم هست در صورت تاخیر قاعدگی تست بتا انجام دهید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام من حامله هستم و اینکه تو سونو واژینالم نوشته ساک درحال تشکیل اولیه را میتوان در رحم دید و در کانون کیستیک 18م م در تخمدان چپ مشهو است و تتیر بتام6980شده میشه منو از نگرانی در بیارین ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سونو را ارسال کنین"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا سونوگرافی و ازمایش بتا رو تکرار کنید و در صورت بروز درد و یا خونریزی سریعا به بیمارستان مراجعه نمایید"}]},
{"title": "خواندن نتیجه ازمایش ؟", "question": "خواندن نتیجه ازمایش", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "بقایای بارداری و جفت"}]},
{"title": "زگیل دهانی؟", "question": "سلام وقت بخیر من زبانم بزرگ شده و کلی دونه های عجیب و گلو درد عجیب گرفتم امکان زگیل هست؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید معاینه شوید"}]},
{"title": "امنوره؟", "question": "سلام خسته نباشید من17سالمه خیلی چاق بودن رژیم کالری شماری گرفتم لاغر شدم الان سه ماهه که پریود نشدم رفتم دکتر امپول پروژسترون زدم دوهفته گذشت ولی من هنوز پریود نشدم امکان داره دیگه کلا پریود نشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر امید صالحیان", "dr_exp": "دکترای تخصصی فیزیولوژی و تغذیه ورزشی", "answer_text": "سلام وقت بخیر  در مرحله اول باید سونوگرافی انجام بدین که مشکل تنبلی تخمدان و یا فیبروم نداشته باشید و ازمایش کامل خون که کم خونی، کمبود ویتامین یا تیروییید بررسی شود و اگر در حال حاضر هم دارویی استفاده میکنین بررسی کنیم. برنامه کالری شماری برای کاهش وزن اصول اولیه ای دارد که ارزش غذایی باید در کالری شماری در نظر گرفته شود و با توجه به ان کالری ها حساب شود ."}]},
{"title": "هایمن؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من یه اتفاقی برام افتاده و میخواستم برای معاینه هایمن برم اما نظرات میخوندم بعضی افراد رابطه داشتن اما گفتن سالمه و دوباره به دکتر میگفتن و دکتر چک میکرده میگفت نه سالم نیست ! و میشه بگید چجوری میشه که دکتر اشتباه متوجه میشه سالم هست یا نیست و میشه لطفا اگر دکتر برای معاینه هایمن که درست بگه شهرستان گرگان میشناسید بهم معرفی کنید ممنونم .", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حضوری به متخصص زنان گرگان مراجعه نمایید"}]},
{"title": "عود  تبخال تناسلی بعد از 5 ماه؟", "question": "سلام وقتتون بخیر بنده 5 ماه قبل تبخال تناسلی گرفتم دکترم پماد و قرص اسیکلوویر 400 دادند و بعد 10 روز مصرف برطرف شد الان بعد از 5 ماه بخاطر فشار عصبی و استرسی که این مدت داشتم دوباره متوجه چنتا دونه تبخال در اطراف ورودی واژنم شدم و در حال حاضر شرایط رفتن به مطب دکترم رو ندارم  ممنون میشم راهنمایی کنید که چه دارویی با چه دوز و روشی مصرف کنم که بیشتر نشه تبخال و زودتر خوب بشه .", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "باید حضوری به پزشک مراجعه شود"}]},
{"title": "پریود؟", "question": "سلام خسته نباشید  من17سالمه خیلی چاق بودن رژیم کالری شماری گرفتم لاغر شدم الان سه ماهه که پریود نشدم رفتم دکتر امپول پروژسترون زدم دوهفته گذشت ولی من هنوز پریود نشدم امکان داره دیگه کلا پریود نشم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام میتونین دوباره امپول رو تکرار کنید"}]},
{"title": "بارداری بدون دخول هم امکان پذیر هست ؟", "question": "سلام وقتتون بخیر میخواستم بدونم بدون دخول بارداری صورت میگیره؟ دوروزه پیش با پارتنرم رابطه داشتم ولی دخول صورت نگرفته و دختر هستم و رابطه کامل نداشتم کاندوم پاره شد و ....ریخت پشت کمر و پایین تنه من میخواستم بدونم امکان بارداری هست؟ من مشکل pcos هم دارم و الان این دو سه روز خونریزی هم دارم درصورتی که موقع پریودیم نبودممنون میشم راهنمایی بفرمایید", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام خیر امکان ندارد بارداری"}]},
{"title": "بیضه نزول نشده؟", "question": "سلام دکتر وقتتون بخیر  دکتر من مرداد برای بیضه نزول نشده  پسرم  به مطب شما مراجعه کردم . و شما تشخیص به تزریق دور دوم امپول هورمونی توسط  دکتر لطفی شدین و یک ازمایش قبل تزریق امپول گرفته شد و 4  امپول طی دو هفته تزریق شد و روز بعدش باز ازمایش مجدد گرفته شد . الان من بلوچستان هستم و هر دو ازمایش قبل و بعد هورمون تراپی رو براتون ارسال میکنم  الان نظر شما چیه  (پسرم قبل یک سالگی بیضه سمت چپ از شکم پایین اورده شد ولی هنوز کامل سر جاش قرار نگرفته و رشد خیلی کمی داره). ازمایشی که زده ازمایشگاه توحید مال بعد هورمون تراپی هست. ممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر خشایار اتقیایی", "dr_exp": "فوق تخصص جراح کودکان", "answer_text": "سلام ازمایشات مشکل دارد حتما یک وقت مجدد از دکتر لطفی بگیرید نیاز به پیگیری دارد"}]},
{"title": "iud؟", "question": "میخواستم بدونم کدوم ایو دی بهتره؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "کلی ای یو دی وجود دارد بنابر تشخیص پزشک و مشکلات همراه بیمار تصمیم گیری میشود"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام کاپر تی"}]},
{"title": "حاملگی پر خطر ؟", "question": "سلام وقت بخیر  من هشت هفته سرکلاژ شدم ،الان 13 هفته و 2 روز سونو ان تی شدم که گفت فایلینگ خفیف در طول سرویکس مشاهده شد ،ایا خیلی خطر ناکه ،مت چی کارکنم ؟؟الان استراحت مطلق هستم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام شما کارهای لازم رو انجام دادید"}]},
{"title": "ایا باردارم؟", "question": "سلام این 27روز  دقیق یادم نیست از رابطه گذشته و دوباره رابطه داشتم چند روز پیش، اخر ماه پریود میشدم ولی الان نشدم، پنج روز ازش گذشته، عفونت چسبناک مثل خون مردگی دارم، نفغ، خستگی، حال تهوع بدون استفراغ، زیاد غذا نمیخورم این دو روزه، اگر باردار هستم لطفا قرص معرفی کنید که بارداری رفع بشه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "قرص اورژانسی؟", "question": "سلام وقت بخیر من دو هفته پیش رابطه محافظت نشده داشتم و قرص اورژانسی مصرف کردم ( روز قبل پریودم ) و الان بعد 14 روز دوباره میخواستم قرص اورژانسی بخوره ایا به این فاصله مشکل ساز میشه برام ؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر نیره صادقی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و جراحی های زیبایی زنان", "answer_text": "سلام بی نظمی قاعدگی می دهد"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام خوردن اورژانسی پشت هم خطرناک هست و کلا سه بار در سال میتونین استفاده کنید"}]},
{"title": "پریودی ؟", "question": "سلام  من 19شهریور پریود شدم  28شهریور  رابطه داشتم قرص اورژانسی خوردم  الان ک 4مهر هست پریود شدم ینی15روززودتر شدم طبیعیه ؟ پریودم عقب میوفتاد ولی جلو نه  لکه نیس خونریزی کامله", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "عمل جراحی هیستوستراپی انجام میدهید ؟", "question": "باید عمل هیستوستراپی انجام بدم چه روزی بشه بی یایم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم السادات هاشمی", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان", "answer_text": "با سلام لطفا حضوری به مطب مراجعه کنید"}]},
{"title": "سزارین چهارم با ای وی اف؟", "question": "ممنون میدونم سزارین میشم منظورم این بود که میشه ای وی اف کنم چهار بار سزارین بشم خطری نداره", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله سزارین چهارم خطرناک هست"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام وقتتون بخیر خانم دکتر . خداقوت من و نامزدم دوهفته پیش رابطه داشتیم و الان باردار هستم و این مشکل ساز شده برامون . نزدیک ده روزم از موعد پریودم میگذره و پریود نشدم . ازتون خواهش میکنم یه دارویی پیشنهاد بدین برای  رفع بارداریم دارم ال دی مصرف میکنم. تاالان 5 ورق مصرف کردم  ازتون خواهش میکنم لطفا راهنماییم کنید . خیلی ممنونم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ال دی باعث رفع بارداری نمیشه و بهتر است بارداری تون رو حفظ کنید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "سلام خسته نباشید . من با نامزدم رابطه بدون دخول داشتم ایا امکان بارداری هست؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بارداری فقط در صورتیکه مایع منی داخل واژن وارد شود اتفاق میفتد"}]},
{"title": "کلیه؟", "question": "سلام من دو روز کلیه درد داشتم رفتم سونوگرافی و سی تی اسکن دادم دکتر گفت که سنگه تو مثانته و کلیت عفونت کرده و کمی هم اومده پایین ایا همچین چیزی امکان داره؟ و گفت که باید لیزر کنی ایا راهش فقط لیزره؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مینا تفضلی", "dr_exp": "فوق تخصص کلیه بزرگسالان، نفرولوژی، کلیه، فشارخون، دیالیز و پیوند", "answer_text": "سلام.وقت بخیر.باید مدارک و نتیجه ازمایش و سونوگرافی رویت بشه.اگر سنگ بزرگ باشد باید با لیزر خارج شود.افتادگی مثانه شدید هم که به درمانهای دارویی پاسخ ندهد نیاز به  جراحی دارد.حتما توسط یک پزشک نفرولوژیست دیگر از نزدیک ویزیت و بررسی شوید"}]},
{"title": "درد بدن ؟", "question": "سلام من هفته 35 بارداری هستم کشاله رانم شدید درد میکنه نمیتونم پهلو به پهلو بشم یا راه رفتنی اذیت میشم بعد درد پریودی هم دارم میگیره ول میکنه  بچمم تو شکمم خودشو سفت میکنه میشه بهم بگید طبیعیه یا نه  چکار باید بکنم؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حتما به مراکز درمانی مراجعه نمایید"}]},
{"title": "احتمال زگیل یا عفونت؟", "question": "سلام  من 18 سالمه ولی تا حالا رابطه جنسی از هیچ طریقی نداشتم حتی از طریق پوست با کسی تماس نداشتم  ولی الان چند روز بود که احساس سوزش دارم و فک میکردم زخم شده تا اینکه امروز دیدم تو ناحیه کلیتوریس یه چیزی مثل جوش مانند که تقریبا سفیدم هست قرار داره  الان خیلی نگرانم که زگیل هست یا نه  خیلی خطرناکه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا به صورت حضوری مراجعه نمایید"}]},
{"title": "پریود نامنظم ؟", "question": "دختری 13 ساله دارم  حدود 3 سال است که پریود شده شش ماه اول ،دو هفته یک بار پریود می شده بعد منظم بوده  طی 6 ماه گذشته دو روز یا سه روز زودتر پریود می شده این زمان کم کم بیشتر شده ،سه ماه پیش 4 روز زودتر دو ماه قبل 7 روز زودتر و این ماه 12 روز زودتر پریود شده دلیل این پریود نامنظم چیست ؟ لطفاً راهنمایی کنین ،،،،    با تشکر", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام طی چند سال اول پریودی ها نامنظم هست"}]},
{"title": "بارداری ؟", "question": "سلام خسته نباشید من 6روز مونده که برم تو چهار ماه یهودی یه درد شدیدی زیر شکم را گرفت که اصلاً نتونستم حرکت کنم علتش چیه با تشکر از شما", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام حتما به مراکز درمانی مراجعه نمایید"}]},
{"title": "کم کاری تخمدان و اثر اون بر ازمایش خون؟", "question": "سلام من کم کاری تخمدان به علت کم تحرکی داشتم تقریبا 2 ماه پیش و تا الان تحت درمانم  قرص سیبل ، اسپیرینولاکتون و متفورمین مصرف کردم امروز که رفتم ازمایش خون گفتن کم کاری تیرویید دارم و کلسترولم بالاست امکان داره این قرص ها روی نتیجه ازمایش اثر کرده باشن؟؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نه اینطور نیست"}]},
{"title": "افزایش سایز؟", "question": "کوتاهی الت تناسلی افزایش سایز", "answers": [{"dr_name": "دکتر صادق جعفری", "dr_exp": "جراح و فوق تخصص کلیه و مجاری ادراری و تناسلی (اورولوژی) و فلوشیپ اندویورولوژی و یورولاپاراسکوپی", "answer_text": "قابل انجام است"}]},
{"title": "دل درد و حالت تهوع شدید ؟", "question": "سلام من دخترم ولی چند وقته ک دل درد شدید دارم همراه حالت تهوع ک توقف نمیشه باد معده هم دارم چند وقت قبلم عفونت شدید از رحمم خارج میشد همراه با بویی بد ده روز دیگه هم میخوام تا عادت ماهیانم علتش چیه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام از نظر عفونت واژن بهتر است درمان شوید"}]},
{"title": "درد نداشتن قایدگی؟", "question": "با سلام من با نامزدم دوشب پشت سرهم چند روز قبل شروع پریودیم  رابطه داشتم  از راه(رابطه دهانی)واژنم را تحریک میکرد و ارضا میشدم و الان که پریودم تنها کمی کمرم درد میکنه و بی حالم اون درد شدیدی که همیشه در دوره های قبل داشتم رو تجربه نمیکنم این دوره سوالم اینه که ایا چند روز قبل شروع پریود ارضا شدن ممکنه درد تو پریودی رو کاهش بده؟؟؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله هر عاملی که هورمونها رو تغییر. بده باعث کم و یا زیاد شدن درد پریودی میشه"}]},
{"title": "پریود؟", "question": "دوستان چند رور بعد از مصرف قرص اوراژانسی پریود میسیم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام باید در زمان خود پریودی صورت گیرد"}]},
{"title": "اقدام؟", "question": "سلام وقتتون بخیر  در اقدام به بارداری رحم درد داشتن طبیعه؟نشونه ی چیه درد رحم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اگه سونوگرافی نرمال باشه و عفونت نداشته باشید  مشکلی ندارد..."}]},
{"title": "بارداری قبل از عروسی؟", "question": "سلام کمتراز 72 ساعت هست که بانامزدم نزدیکی داشتم ازمقعد بوده اما مایع منی درانجا ریخته شده پرده بکارتم سالم است وبه دلیل تنبلی تخمدان خونریزی هم داشتم اما به شدت میترسم که شاید مایع منی با واژ تکاس پیداکرده باشد وباردار شوم ایا نیاز به مصرف قرص اورژانسی هست", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام فقط در صورت ورود مایع منی یا پیشاب داخل واژن احتمال بارداری وجود دارد"}]},
{"title": "خارش شدید واژن؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من چند روزی هست که دچار خارش شدید در واژن شدم لطفاً اگر میشه راهنماییم کنید خیلی عذاب اوره به کسی هم نمیتونم بگم", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام باید شرح حال کامل گرفته بشه تا درمتن بشین عزیزم"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام پماد کلوتریمازول موضعی بزنید"}]},
{"title": "نامنظمی پریود؟", "question": "باسلام ببخشید یه مدتیه پریودم نامنظم شده رفتم دکتر زنان قرص ال ای دی باامپول استروژن تجویزکردمیخواستم بپرسم بعدچندروزازخوردن قرص پریودمیشم وقرصوبایدهرروزبخورم؟دکترگفته روزی یه دونه بخورممنون میشم جواب بدین", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام قرص ال دی از شب سوم پریود شبی یک عدد میل کنید"}]},
{"title": "امکان بارداری بدون دخول؟", "question": "سلام چند روز پیش رابطه  داشتم اب منی مقداری روی واژن ریخت هنوز باکره ام البته قرص ال دی برای کیست تخمدان میخورم ایا امکان بارداری هست", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در صورت ورود مایع منی به داخل واژن  بارداری صورت می گیرد"}]},
{"title": "لاغری شدید؟", "question": "سلام من تویه 5 ماه 15 کیلو بدون رژیم گرفتن وزن کم کردم و شدم 38 کیلو هرچقدر قرص مکمل و هر چیز مختلفی امتحان کردم برایه اضافه وزن کردن تاثیر نداره و استپ وزنی زدم ازمایش تیرویید دادم که پر کار بود و دارو مصرف کردم و تیروییدم نرمال شد ولی بازم در وزنم تعقیری نداشتم", "answers": [{"dr_name": "احمد رضا پارسا", "dr_exp": "کارشناس تغذیه و رژیم درمانی", "answer_text": "سلام اگر کاملا از نظر بیماریهای عامل لاغری بررسی شده اید و در سلامت هستین ، با استفاده از یک رژیم استاندارد که تمام مسایل تغذیهای در ان رعایت شده باشد قادر به افزایش وزن خواهید بود. رژیم غذایی باید: تامین کننده انرژی مورد نیاز و درشت مغذیها و ریزمغذیها روزانه باشد، بر اساس فرهنگ غذایی ایرانی و تنوع لازم را داشته باشد ، در نهایت بهتره اول با یکی از همکاران تغذیه مشورت نموده و پلن غذایی ومکمل ها رو دریافت نمایید.در صورت تمایل به ویزیت حضوری در خدمتتون هستم"}]},
{"title": "قرص اهن؟", "question": "سلام وقتتون بخیر ایا مصرف قرص اهن در زمان پریودی خونریزی رو زیاد میکنه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اصلا اینطور نیست"}]},
{"title": "علت پریود نشدن یهویی و اینکه علایم هست ولی نشدم؟", "question": "درود وقتخوش.ب شدت درد پریودی دارم ولی 22روز از وقت پریود گذشته سوالم اینه میشه بخاطر یایسگی باشه واینکه هیچ علایمی نباید باشه", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "ازمایش ادرار؟", "question": "سلام ایا من باردارم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام این ازمایش عفونت ادراری است نه بارداری"}]},
{"title": "خارش و سوزش واژن؟", "question": "سلام وقت بخیر چند روزی بود ناحیه تناسلی عرق سوز شده بود امروز از زیر پوست حالت دوتا دونه در اومده ک از رو اصلا دیده نمیشه وقتی دست میزنی معلوم میشه ک زیر پوست دونه زده بدنم خیلی میخاره از چی می تونه باشه ؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است معاینه شوید و تا زمان مراجعه پماد کلوتریمازول بزنید"}]},
{"title": "درد تخمدان؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من الان 4روز زیر شکمم سمت راست تخمدان راست درد میکنه میخواستم علتشو بدونم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا سونوگرافی رحم انجام دهید"}]},
{"title": "امپول ترنسید دربارداری؟", "question": "سلام عرض ادب من هفته12بارداری هستم امروز بامقداری انقباض و ترشحات نارنجی به مطب مراجعه کردم برای بنده دوتا امپول ترانگزامیک اسید(ترنسید500)تجویز شد که تویه سرم بزنم،هرجا مطالعه کردم چیزای جالبی ننوشته بود از شما سوال داشتم ایا اثراتی مثل سقط جنین و نقص عضو بااین دارو درانتظارمه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بهتر است استفاده نکنید"}]},
{"title": "ایا در زمان اولیه پریودی احتمال بارداری وجود دارد یا خیر؟", "question": "سلام خدمت شما و خسته نباشید.ممنون میشم کمکم کنید من فردای روزی که پریود شدم (حدودا 24 ساعت بعد از دیروز پریودیم) رابطه سطحی داشتم(بدون دخول) متها نمیدونم مایع منی به ورودی واژن ریخته شده یا نه و حدودا من خونریزیم 5 الی 6 روز (2 روز اخر قهوه ای هست) طول میکشه و قرص نخوردم چون گفتن نیازی نیست سیکل پریودم هم ثابت نیست مثلا یه بار 28 روزس یه بار 26 روزه یبار 25 روزه  استرس دارم  ایا احتمال بارداری هست با این شرایط؟", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "اگه  طول سیکل پریودتون کوتاهه   احتمالا  باروری هست   اما  ب شرط تماس  مایع منی با   واژن"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "اگه  طول سیکل پریودتون کوتاهه   احتمالا  باروری هست   اما  ب شرط تماس  مایع منی با   واژن"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در صورت ورود مایع منی داخل واژن احتمال بارداری وجود دارد"}]},
{"title": "عمل کیست روده ؟", "question": "سلام اقای دکتر خسته نباشید ببخشید پسرم مو 25 عمل کردید اول برج بعد از ظهر مرخص کردید به همراه درن شکمی دارو هایی که بهش دادین مترونیدازول 250 دوازده ساعتی و سفیکسیم 200روزی یکی و پودر بایوکید روزی یکی با ماست  براش نوشتین دیروز بعد از ظهر بهش پودر دادم سر شب حالش بد شد نفسش بالا نمی یومد عرق کرده بود زود بردمش بهداری روستا مون تو راه پس اورد خیلی زیاد بعد حالش بهتر شد نفس بالا اومد دکتر بهش سرم داد حالا میترسم میگم از دارو های یا غذا زیاد خورده ؟از شهرستان هم هستم کد ملی مریض 0891070664 ممنون میشم راهنماییم کنید  تشخیص نهایی زده دوپلیکاسیون روده", "answers": [{"dr_name": "دکتر خشایار اتقیایی", "dr_exp": "فوق تخصص جراح کودکان", "answer_text": "سلام تمام دارو قطع شود فعلا درن شکمی روزانه چقدر ترشح دارد ؟"}]},
{"title": "تاخیر در پریود؟", "question": "من حدود ده روز پیش جراحی دندان و ایمپلنت داشتم همچنین جراحی لثه الان چهار روزه پریودم عقب افتاده  بخاطر درد بعد از جراحی امپول دگزا همچنین مسکنای قوی و شیاف استفاده کردم تو تاخیر پریود تاثیر دارن اینا؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام جراحی و استرس ان می تونه باعث شود ولی ازمایش هم انجام دهید"}]},
{"title": "زنان؟", "question": "سلام وقتتون بخیر من رابطه مشکوک داشتم و قبل از اینکه از 72 ساعت بگذره 4تا قرص ال دی خوردم و بعد دوازده ساعت 4 تای دیگه میخواستم بدونم دیگه به خوردن قرص اورژانسی نیازی نیس؟", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام. نیازی نیس"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نه دیگه همین میشه روش اورژانسی"}]},
{"title": "التهاب پوستی؟", "question": "سلام وقت بخیر بنده درران پای راست ناگهانی تورم کرد یک هفته با تشخیص عفونت شدید داروهای قوی گرفتم وعفونت رفع شد اما زیر پوست اندازه کف دست سفت شده به من گفتن باید دکتر پوست برم نمونه برداری هم انجام دادم..ایا به پزشک فوق تخصص پوست باید مراجعه کنم؟ اگر جواب بله هست خواستم خدمت شما برسم تصویر نمونه برداری هم براتون ارسال کردم", "answers": [{"dr_name": "دکتر ارش امیررفیعی", "dr_exp": "متخصص پوست و مو، لیزر و زیبایی و درمان بیماری های داخلی", "answer_text": "با سلام و احترام ، ضایعه شما درمان پذیر هست، ولی همزمان باید به دنبال علت ایجاد این ضایعه بگردیم و تست ازمایشگاهی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "عمل وارکاسل و ارتباطش با اسپرم ضعیف؟", "question": "سلام .من سه بار ازمایش اسپرم دادم.دفعه اخر خانم دکتر به خانمم گفته اسپرم من مشکل داره. ولی دو تا دکتر اورولوژی رفتم گفتن نه نرمال .تو ازمایش یه قسمتی داره که چهار درصد اسپرم ها اوکی انگار ،اختلاف نظر رو اون قسمت میخواستم نظر یه صاحب نظر دیگه رو بدونم مممنون", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا عکس جواب ازمایش تون رو ارسال کنید"}]},
{"title": "خون ریزی در بارداری؟", "question": "سلام امروز تست دادم باردارم و الان نصف شب دیدم خون ریزی دارم یکم بیشتره خون ریزی و اطراف شکم و پهلو درد میکنه چیکار کنم ایا خطرناکه استرس دارم چیکار کنم نصف شبی. راهنماییم کنید لطفا", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا به مراکز درمانی مراجعه کنید و سونوگرافی انجام دهید"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام باید سونوگرافی بدهید"}]},
{"title": "پریود ؟", "question": "من بعد از یک ماه روزه گرفتن پریود نشدم چرا؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]},
{"title": "بارداری؟", "question": "باسلام  دوران پریودی نظمی دارم سیگل 28 روزه الان 5 روزه که عقب افتاده پریودیم در عجیب در و کمر و حالت تهوع با درد معده بدی دارم. بی بی چک چند روز پیش تست دادم و منفی بوده سوال اینه برای ازمایش به دکتر مراجعه کنم یا صبر کنم تا بی بی چک مثبت نشون بده؟", "answers": [{"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام بعد یک هفته تاخیر تست خون بدهید"}, {"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام تست خون با داری انجام دهید"}]},
{"title": "باردارنمیشم؟", "question": "چراباشوهرم رابطه دارم باردارنمیشم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا مراجعه حضوری داشته باشید جهت انجام سونوگرافی و ازمایش"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "باید شرح حال گرفته بشه و  تشخیص گذاشته بشه عزیزم . علت های متفاوتی داره مشکل اسپرم . عدم تخمک گذاری  .  چسبندگی لوله های رحمی ...."}]},
{"title": "باردارم و بی دلیل بغض و گریه میگیرم؟", "question": "سلام من حدود 23 هفته هست باردارم بی دلیل بغضم میگیره گریم میاد ی حس غم و ناراحتی بی دلیل دارم حدود یک ماه هست این جوریم تقریبا بی خوابم هستم خواهشا بهم کمک کنید بخدا از این حالتم خسته شدم دو قلو هم دارم دکترم بهم فلوکستین 10داده و من ب خاطر عوارضش استفاده نکردم", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام میتونین فلوکستین رو میل کنید"}]},
{"title": "سزارین چهارم با ای وی اف امکان پذیر است؟", "question": "سلام 27 سالمه سه بار سزارین موفق داشتم یعنی هیچ گونه چسبندگی یا مشگلی نداشتم امکان داره برای بار چهارم سزارین بشم با ای وی اف", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم درویش", "dr_exp": "متخصص زنان و زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام. بار چهارم هم باید سزارین شوید"}]},
{"title": "پریودی بعد از استفاده از قرص اورژانسی ؟", "question": "سلام من بعد از استفاده از قرص اورژانسی پریود شدم  و اثر کرد تو این مدت هم رابطه پرخطر داشتم ولی فکر نکنم ک باردار شده باشم چون علایمم صفره ولی بعد گذشت یک ماه من هنوز پریود بعدیم اتفاق نیوفتاده ممکنه ک مصرف زیاد قرص اورژانسی باعث به تاخیر افتادن پریودی و تغییر هورمون هام شده باشه؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام لطفا تست خون بارداری انجام دهید"}]},
{"title": "کیت های تخمک گذاری؟", "question": "سلام من امروز روز دوازهم سیکلمه و از کیت تخمک گذاری 14 مکس استفاده کردم وبالاش فقط یه خط پررنگ که توتوضیحاتش نوشته امکان بارداری وجودندار چون ازتخمک گذاری دورم این چقد درسته ؟پریودی هام منظمه جواب ازمایش وسونو هم نرمال بوده ویرایش", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام شما لطفا سونوگرافی انجام دهید و اقدام هم داشته باشید"}]},
{"title": "دارو؟", "question": "ایا قرص سیپروترون کامپاند را بیشتر از بیست و یکی خوردنش باعث دیرتر شدن پریودی میشود یا بیست و یکی شد به بعد جواب نمیده؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام در افراد مختلف فرق داره ولی بله باعث دیرتر شدن پریودی میشه"}]},
{"title": "دارو؟", "question": "ایا قرص سیپروترون کامپاند را بعد از تمام شدن بستش ادامه بدیم همچنان از پریودی جلوگیری می کنند ؟ و اینکه از بسته دوم به بعد دکترم گفته نیاز به جلوگیری نیست خود دارو جلوگیری میکند درسته؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام اگه به صورت دقیق میل کنید بله"}]},
{"title": "سرماخوردگی در بارداری؟", "question": "سلام هفته 16 بارداریم هست هماتوم دارم الان سرماخوردم دکتر برام سرم و قرص استامینوفن 500 نوشته اما میترسم مصرف کنم مشکلی برای جنین نداره استفاده کنم؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام مشکلی ندارد و به پزشک خود اعتماد کنید"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام  مصرف کنید عزیزم"}]},
{"title": "پرده بکارت؟", "question": "سلام ببخشید من رابطه نداشتم بانامزدم ولی ازاسترس خونریزی داشتم چند قطره وهیچی دردی نداشتم ایاامکان پارگی بکارت هست؟؟", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام بله لطفا جهت معاینه مراجعه نمایید"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام بله امکانش هس با معاینه متوجه میشیم.   Mama_hosseini"}]},
{"title": "قرص بارداری؟", "question": "جابجاخوردن خوردن  قرص دروسبلین رنگ سفیدشواول شروع کردم الان یه هفتس میخورم ودوبارهم نزدیکی داشتیم داخل کارتنش نوشته بایدزردرواول بخوری سفید هادارونماهستن خواستم بدونم یعنی الان جلوگیری شده یاسفیداالکین", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام نه جلوگیری نشده است"}, {"dr_name": "سیده منیره حسینی", "dr_exp": "کارشناس زنان زایمان مامایی سلامت  پرده بکارت. درمان عفونت کیست تخمدان تنبلی تخمدان. Hpvزگیل و تبخال تناسلی . ", "answer_text": "سلام سفید ها  دارو نما هستن   مانع بارداری نمیشن"}]},
{"title": "زنان  لکه بینی خون قهوه ای رنگ؟", "question": "من حدود 24 روز پیش پریود شدم و تموم شدم و دقیقا از پنح روز پیش من لکه بینی به رنگ خون میبینم و باکره ام و رابطه ای نداشتم و فقط بعضا قرص پروپرانولول میخوردم برای میگرن و سردردم و دیروز نفخ شکم داشتم اخساس میکردم چاقو میکنن توش و امروزم پنح روز هست لکه بینی دارم این مشکل از چیست کمک کنید", "answers": [{"dr_name": "دکتر مریم دادخواه", "dr_exp": "جراح و متخصص زنان ، زایمان و نازایی", "answer_text": "سلام ازمایش هورمونی و سونوگرافی انجام دهید"}]}
]